//----------------------------------------------------------------//
// QUIZ
// Perguntas e respostas

const data = [
    {
        question: "Qual é a principal causa do branqueamento dos corais?",
        options: [
            "Poluição do ar",
            "Aquecimento dos oceanos",
            "Predadores naturais",
            "Turismo excessivo"
        ],
        answer: "Aquecimento dos oceanos",
    },
    {
        question: "Qual porcentagem das espécies marinhas vivem em recifes de coral?",
        options: ["10%", "25%", "50%", "75%"],
        answer: "25%",
    },
    {
        question: "O que são os pólipos de coral?",
        options: [
            "Pequenos peixes que vivem nos corais",
            "Microalgas que ajudam na fotossíntese",
            "Organismos que formam a estrutura do coral",
            "Pedras que protegem os corais"
        ],
        answer: "Organismos que formam a estrutura do coral",
    },
    {
        question: "Qual é uma das técnicas usadas para restaurar recifes de coral?",
        options: [
        "Pesca seletiva",
        "Cultivo de corais em viveiros",
        "Uso de produtos químicos",
        "Despejo de areia"
        ],
        answer: "Cultivo de corais em viveiros",
    },
    {
        question: "Qual é a maior ameaça local aos recifes de coral?",
        options: [ "Navegação", "Pesca predatória", "Surf", "Construção de resorts"],
        answer: "Pesca predatória",
    },
    {
        question: "Qual é o tipo de poluição mais comum nos oceanos?",
        options: [
        "Poluição sonora",
        "Poluição de plástico",
        "Poluição de óleo",
        "Poluição térmica"
        ],
        answer: "Poluição de plástico"
    },
    {
        question: "Quantos milhões de toneladas de plástico entram nos oceanos a cada ano?",
        options: ["1 milhão", "2 milhões", "8 milhões", "20 milhões"],
        answer: "8 milhões"
    },
    {
        question: "O que são microplásticos?",
        options: [
        "Pequenos peixes que se alimentam de plástico",
        "Partículas de plástico menores que 5mm",
        "Organismos que decompõem plástico",
        "Fibras naturais encontradas no oceano"
        ],
        answer: "Partículas de plástico menores que 5mm"
    },
    {
        question: "Qual é uma maneira eficaz de reduzir a poluição plástica nos oceanos?",
        options: [
        "Usar mais embalagens plásticas",
        "Reciclar corretamente e reduzir o uso de plásticos",
        "Jogar plástico no lixo comum",
        "Queimar plásticos na praia"
        ],
        answer: "Reciclar corretamente e reduzir o uso de plásticos"
    },
    {
        question: "O que é a Grande Mancha de Lixo do Pacífico?",
        options: [
        "Uma área de corais mortos",
        "Uma ilha natural feita de lixo",
        "Uma grande área no Pacífico coberta por resíduos plásticos",
        "Uma zona de pesca proibida"
        ],
        answer: "Uma grande área no Pacífico coberta por resíduos plásticos"
    },
    {
        question: "Qual é o papel dos manguezais no ecossistema marinho?",
        options: [
        "Proteger a costa da erosão",
        "Fornecer água potável",
        "Poluir a água",
        "Aumentar a temperatura do oceano"
        ],
        answer: "Proteger a costa da erosão"
    },
    {
        question: "O que são zonas mortas nos oceanos?",
        options: [
        "Áreas com excesso de vida marinha",
        "Áreas onde a pesca é proibida",
        "Áreas com baixos níveis de oxigênio onde a vida marinha não pode sobreviver",
        "Áreas protegidas por leis ambientais"
        ],
        answer: "Áreas com baixos níveis de oxigênio onde a vida marinha não pode sobreviver"
    },
    {
        question: "Qual é o principal benefício das áreas marinhas protegidas?",
        options: [
        "Promover o turismo",
        "Aumentar a pesca",
        "Preservar a biodiversidade marinha",
        "Desenvolver infraestrutura costeira"
        ],
        answer: "Preservar a biodiversidade marinha"
    },
    {
        question: "O que é o fenômeno da acidificação dos oceanos?",
        options: [
        "Aumento do pH da água do mar",
        "Diminuição do pH da água do mar devido à absorção de CO2",
        "Elevação da temperatura da água",
        "Redução dos níveis de oxigênio na água"
        ],
        answer: "Diminuição do pH da água do mar devido à absorção de CO2"
    },
    {
        question: "Por que os tubarões são importantes para o ecossistema marinho?",
        options: [
        "Eles são herbívoros",
        "Eles ajudam a controlar a população de outras espécies marinhas",
        "Eles poluem a água",
        "Eles são os principais produtores de oxigênio nos oceanos"
        ],
        answer: "Eles ajudam a controlar a população de outras espécies marinhas"
    },
];

export default data